\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Физбой. Финал}{11 класс}

\task{
    В очень плотном тумане парит множество мелких капелек, скорость которых пренебрежимо мала. Если
    одна из капель, по размеру слегка превышающая остальные, начинает падать, то она поглощает маленькие
    капли, встречающиеся у нее на пути. Можно считать, что падающая капля постоянно сохраняет сферическую
    форму. Оказвается, что растущая капля продолжает ускоряться, несмотря на силу сопротивления со
    стороны воздуха, которая прямо пропорциональна квадрату скорости и площади поперечного
    сечения. Найдите максимально возможное значение ускорения такой капли.
}

\libproblem{moscow(1968-1985)}{2.37}
\libproblem{russia}{2017-11-3}
\libproblem{kvant}{351}
\libproblem{kvant}{928}
\libproblem{kvant}{642}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.76}

\textbf{Конкурс капитанов.} Две точки в пространстве располагаются на разной высоте и соединены двумя
одинаковыми дугами окружности, расположенными в вертикальной плоскости. Одна из дуг выгнута вверх, другая
вниз. При соскальзывании по какой дуге брусок будет иметь в нижней точке большую
скорость. Проскальзывания нет.


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
